判定C羅世預賽進球無效的荷蘭邊裁被開除，無緣歐洲杯

此前在世界杯歐洲區預選賽比賽中，荷蘭助理裁判馬里奧-迪克斯判定葡萄牙隊長C羅在比賽最後時刻的進球無效，但隨後證實這是一次誤判。迪克斯在接受采訪時確認，由於這次失誤，自己已經被當值主裁判馬克利開除，這也意味著他將無緣歐洲杯的裁判工作。

在葡萄牙和塞爾維亞的世界杯預選賽中，C羅在比賽最後時刻打進一球，但被迪克斯誤判為是被塞爾維亞門將米特洛維奇擋出，最終雙方2-2戰平。VAR回放顯示，在米特洛維奇將球扑出去之前，球已經整體越過門線。C羅之後因為與裁判爭論被出示黃牌，他在下場時也憤怒地摔掉了隊長袖標。

隨後，當值主裁判丹尼-馬克利也為這次失誤公開向C羅致歉。迪克斯在接受荷蘭國家廣播電台Omrop Fryslân頻道採訪時也確認，自己已經被馬克利開除，他也表達了自己在經歷這麼多年的裁判生涯、執法過去年歐聯盃決賽和世俱杯半決賽后，遭遇這樣結果的沮喪之情。

“在距離歐洲杯這麼近的情況下，發生這樣的事情令我很失望。3月31日的時候，我聽到馬克利說，他要跟另外一位助理裁判合作，因為他對我們合作的信心已經喪失了。在我們成功合作了這麼多年之後，我原本希望（馬克利）能有更多的支持、理解和信任。”迪克斯說。

馬克利也宣布，讓-德弗里斯將代替迪克斯成為他裁判團隊的新任助理裁判，但對於迪克斯是否是因為世預賽的這次失誤而離開，馬克利並未過多討論。他在接受Omrop Fryslân採訪時說：“事實就是，讓-德弗里斯將取代馬里奧-迪克斯在（裁判）團隊中的位置。這是一個團隊的事務。出於對馬里奧的尊重，也是為了團隊的利益，我們不會公佈人事變動的緣由。”

抵啦

小花惡撚到

盲就唔好做球證啦

絕殺變和嗰兩分，佢點都賠唔到

而家淨係冇得去歐國盃益咗佢啦

呢個情況，點都要判丙朗入啦
d fans多到得罪唔起lor

得罪花迷冇好下場

抵啦，咁都誤判

C朗歐國聯先贏完荷蘭 隻荷狗嬲好正常

做錯野要罰好正路